2019冬季流感 錄得625宗嚴重個案 357人死亡

成人方面，本流感季節期間（二○一八年十二月三十日開始一周至截至四月六日一周止），共錄得601宗與流感相關而需入住深切治療部或死亡的個案，包括356人死亡。至於兒童（十八歲以下）嚴重個案，同期共錄得24宗（一人死亡）。約73%沒有曾接種今季季節性流感疫苗。

另外，院舍和學校流感樣疾病爆發個案數目從截至一月十九日一星期的209宗（涉及1 575人），下降至截至四月六日一星期的12宗（69人）。本星期截至昨日（四月九日）錄得九宗流感樣疾病爆發個案，涉及34人。

好驚 原來當年流感好多人死左
點解當年啲人唔戴口罩

點解唔停工停市

你知道得太多了

果陣乜防疫措施都冇都係死3百幾

依家出街帶口罩，限聚限飛，你望下依家死咗幾多人，不如你改咗個名佢啦，好柒啊

年年流感都有人死 唔見佢哋wfh

支持政府強制戴口罩個班兒登仔呢

連燈仔當扮睇唔倒嫁

政府又強力推反蒙面法喎

有冇試過一個護老院一半人死咗

有冇試過火葬場都做唔切

而家都冇停工停市

戴咗口罩其實好難有流感

我地袁大將軍唔係咁講架

死得3百幾 所以當年就唔需要限市限聚戴口罩？

個個肺花晒跳唔到1CM

其實流感係咪=病毒

有冇拜痾撚解釋下

其實需要

流感病毒

新病毒掛

Flu都係virus，雖然有好多種類，但每年冬季唔多唔少都會爆某種流感，有時我哋覺得重感冒就係流感。

Covid同flu係兩種唔同嘅病毒，人體嘅反應都好唔同，人體對covid嘅免疫力不足，極易受感染達致有傳播力。
flu係人類自古以來對抗緊嘅病毒，而且有疫苗，疫苗唔中果期流行緊都可以有一定抵抗力，老人家免費打。
兩者最大分別係死亡率，流感係0.01-0.02%
武肺就依家嘅case計，係0.2%
相差10-20倍

如果你睇返流感喺2020年頭（應該係高峰期）嘅數字，你會發覺case大減，入院率亦大減，因為人人帶口罩就輕易減輕咗流感流行。

睇返今次重重覆覆已經第三波嘅武肺，醫療系統依然頂得住，係因為外地人口往來極少，人人帶口罩，限聚帶嚟嘅成果。

武肺終有一日變成流感，但依家大爆發會令醫療系統崩潰，好多手術覆診延遲同癌症病人化療電療延遲，當中都會好多病人被拖死。

樓主用佢極有限嘅知識，撻兩組數字出嚟，以為用死亡數字同嚴重個案就可以扮專家，你估全世界唔想開門做生意，好想lockdown?你返屋企量地啦。

流感有疫苗打又有特敏福 , 仲要攞嚟比真係on撚柒鳩

真！
有疫苗打完都死3百幾
仲要死亡率高過肺炎

有疫苗打但大撚把人唔打

而家班人含侵含到自己都變埋侵
仲信係Just a flu

你點對得住人地屋企人

班反恐懼真係好撚煩, 今日news英國又話就嚟 lock down 。

屌鳩你BJ, 典解唔請教連登班反恐懼撚先？佢哋勁撚過磚家, 日日話just a flu , 死亡率又低

學到野了

有記錄嘅確診個案有幾多單
應該中咗都好多無記錄

樓主知道得太多了

樓豬真係好撚柒。

用下腦啦，兩者purpose 唔同

連登班含侵撚究竟智商有幾低
可以含到乜嘢科學常識都不顧

講左咁多次
都冇人拎今年流感死既人數黎比

希望樓主快d幫中國平反
中國冇冤枉李文亮

證明d人唔撚怕死lor
咁依嫁驚咩

嘩笑撚死 , 乜鳩logic , 嗰 "d人"唔驚又代表全部人呀

仲有你快撚d打俾英國BJ問佢做乜又想 lockdown 啦, 問佢驚乜鳩呀

係lor
上年流感接種率得百三萬人左右
果d沉默大多數又真係唔係全部既
流感會死但又唔驚
係咪驚跳唔到1cm以上

咪講撚咗有特敏福, 你係弱智定腦賤？

打咗俾BJ 未呀, 叫佢唔好咁撚怕死嗎

淨係個病原體同埋病毒已經唔同啦
我真係唔明白點解佢哋可以淨係覺得只係流感嚟
仲要都有唔少人相信只不過係普通流感
有乜可能相似就等於相同

有藥就唔打疫苗，咁研發疫苗有咩用
我都係講香港你講英國把撚咩

HIV係病毒
H(?)V又係病毒
係病毒咁又點即
問題係人地本身就唔同既,
係咁拎佢地黎比做乜春

佢哋呢一啲咪差不多先生
只要你係醫生，獸醫都可以醫人
有個醫就得

你真係弱閪智, 依家法例一定要打呀, 你病柒咗一定要睇醫生呀, 你咪唔撚好醫死撚咗佢囉。完全唔知你想駁乜鳩嘢 , 用下個閪腦先啦 。

我講英國係你班撚樣日日申個頭出嚟話just a flu , 人地外國都control唔到又要lockdown番, 屌你老母真係痴撚線, 你小學畢業未

成班on9 日日都係執住嗰一句好番跳唔到1cm

你人身攻擊我係無意思
其實我唔係話唔應該驚
而係對一班一直無視感染病毒會死既人突然恐懼而覺得奇怪
究竟班人係驚死定係因為新而驚
人對病毒本身就係要驚
但忽然恐懼真係唔知想點
遲下就算有疫苗但個病唔會斷班忽然恐懼撚長遠都唔會打
你明唔明

你話肺炎唔打疫苗,我理解
始終第一代,又趕住咁出,隨時有好多手尾
袁國勇都講過唔敢打
咁咪做好自己戴好口罩洗下手
連呢樣都唔做話人恐懼L咁你抵死啦